

 Človeka najlepšíe spoznáte podľa otázok. Každá otázka je vždy úprimná a hovorí k veci. O odpovediach sa to povedať nedá. Podľa toho, aké otázky kladiete, dávate na vedomie, čo vás zaujíma. A to, čo vás zaujíma, to o vás hovorí. Staré známe: „Povedz mi čo čítaš a ja ti poviem kto si“ je toho príkladom. 
 Ak hovorím o svojej rodine a poslucháč sa ma spýta aké má číslo účtu môj sused, takému poslucháčovi je zbytočné hovoriť o budúcnosti, východiskách či cieľoch. Je to malicherný človek, s ktorým debatovať je strata času. Ak sa mi rúca povodňou podmytý dom a suseda viac zaujíma odkiaľ som zobral na to nové auto, ktoré sa mi práve utopilo v garáži, to asi nebude sused s ktorým budem dobre vychádzať.  
 V dueli s Radičovou, Fico začal klásť otázky (http://www.sme.sk/c/5408693/duel-v-rozhlase-radicova-zmenila-ton-a-vyrazne-pritvrdila.html). A takto o sebe povedal viac, ako chcel. Jeho otázky na Radičovú určite nemali formát vysokého politika. Tieň svojej provinčnosti nikdy neprekročí. Ani po štyroch rokoch v politike sa mu to nedarí. 
 Každá doba má svoje priority. Číslo účtu suseda či môj príjem, to sú témy na uhorkovú sezónu. Dnes ale nie je uhorková sezóna. Dnes sú záplavy, dnes sa ľudia rozhodujú kam má smerovať republika, či severozápadným  smerom alebo na južné pobrežie Grécka. Je pravda, že na severe je chladno, na západe fúka a prší ale južné pobrežie sľubuje zábavu a bezstarostnosť a kopu slnka. Nuž kam ísť... 
 Včera som na ulici stretol Paliho Kapurku  (Pali Vass) a prehodil s ním pár viet. To, čo som si dovtedy myslel o jeho politickej recesii, sa rozplynulo po prvých slovách. Je milý, sympatický a cieľavedomý. Jeho zámer má silný racionálny základ. Jeho strana je strana pre nevoličov. A stačilo by mu vraj stotisíc hlasov na to, aby extrémistické strany z chvosta záujmu vyradil z parlamentu. Povedal som mu, že som už rozhodnutý koho budem voliť ale zaprial som mu veľa úspechov, lebo som sa s jeho cieľom aj metódou stotožnil. Ja jeho voliť nebudem a on o môj hlas nestojí, keďže nie som nevolič. Funguje ako zberná nádoba na použité baterky. Ak neviete koho voliť, dajte mu hlas a tým bezpečne odstránite politický odpad . Verte mi, ak by sa terajšia opozícia nevzchopila, asi aj ja by som bol jeho volič. 
 Keď som bol pred pár rokmi na dovolenke vo Francúzsku, personál bol ku mne milý a fandil Slovensku. V správach boli o našej krajine iba pozitívne informácie. Keď som tam bol minulý rok, s takou srdečnosťou som sa už nestretol. Ktovie ako to bude toto leto. 
 Dnes, byť Grékom, veľmi by som sa tým nevystatoval. Hlavne v Nemecku, ktoré na ich rozšafný život dopláca najviac. Ja len dúfam, že nielen v Rusku, na Kube či v Líbii sa bude náš turista dobre cítiť 
 Všeobecne platí, že zlu pomôžete už tým, že nič neurobíte.  Choďte voliť. 

